位运算相关

异或就是无进位相加

位运算的题目
之前介绍过一些,下面继续
给定两个有符号32位整数a和b,返回a和b中较大的。
【要求】
不用做任何比较判断。



判断一个32位正数是不是2的幂、4的幂


给定两个有符号32位整数a和b,不能使用算术运算符,分别实现a和b的加、减、乘、除运
算
【要求】
如果给定a、b执行加减乘除的运算结果就会导致数据的溢出,那么你实现的函数不必对此
负责,除此之外请保证计算过程不发生溢出



public static int div(int a, int b) {
intx=isNeg(a)?negNum(a):a;
inty=isNeg(b)?negNum(b):b;
int res = 0;
for (int i = 31; i > -1; i = minus(i, 1)) {
if((x>>i)>=у){
res |= (1<<i);
x = minus(x, y << i);
3
return
isNeg(a)^isNeg(bi)?negNum(res):res): res;
3
